year 3讀緊乞食科，有啲想轉醫科

好想QUIT
讀緊垃圾社科，睇到前景無望，有啲朋友失業，有啲做咗幾年野都唔夠專科跳得快

Quote某ching講
「真係要萬中無一，麟角鳳毛既能力先可以搵到可惜大多數都係平凡人，對DESIGN根本冇咁大既熱誠，唔係個個都做時勢既能力，大多數人肯捱肯學但冇天份運氣，都係乞食為..反之IT。ENGINE，AUDIT就算你係凡人。但只要肯捱年資，經驗就有番相應既獎勵點解大家都係技能主導既，一樣係辛苦到嘔既工，但社會對DESIGNER咁唔公平，做十年先30K」
講得好啱，自命無非凡實力，只係對自己個科有啲興趣，我見兩老都好老，唔想再浪費...

我想讀有牌既科，職業治療個啲，唔介意重讀我亦都無bio底
淨係好想轉科，有無人可以指導下我

year 3先重讀？
屋企有冇錢
自己有幾大決心？

五𠹌比尼轉，吹牙？ ¯\_(ツ)_/¯

Y3重讀揮手

無咩錢，無家底
有決心
特別我有幾個朋友都係真實例子
同我想搵多啲 養起頭家

你而家係成功轉咗？

乖啦，讀完先轉啦，degree holder升master或轉醫療易好多，你依嘉轉科機會係0

QUIT啦
唔好再讀啦，再讀多幾年，首期都夠比啦，浪費時間金錢
直接出黎做野啦，比你讀完又會賺得多幾多呀
除非你屋企好有錢，留左幾百萬比你結婚買樓

搵得多幾多呀？你學費唔係錢？時間唔係錢？

我已經重讀到Y4啦

唔好成日睇人做例子，下下都諗到一帆風順咁款，幾年後讀完人工係咪一定同理想一樣？係咪個個讀完寫包單有？

係易啲？但本身degree既係同master唔相關都易入到？

而家都Year3 快啲畢埋業讀科有用嘅Master好過啦

你要計下三年既時間成本係幾多
當你三年都係fg價
18k*12*3=648k + 3年學費126k = 774k
同埋如果失敗既話
就等於totoal lost
搏唔搏得過就睇你

畢業出黎 轉科洗底再讀 唔好哂時間
或者依家搵定相關嘅part time做住先

正常真係讀埋先轉

但係樓主講到咁垃圾，咁想轉

就真係唔好再哂時間，無必要再哂幾萬買個垃圾學位。

我明，將來無人知
但呢個仍然都係現實情況
年年都有就業情況睇得出

咁我都想揀有前途同易就業既好啲啦
當然 ，呢個要前題你讀得到先

再攞一大筆錢交學費，又幾年時間冇做野
你讀書都係為錢，你未搵錢先輸一大筆

OT唔係人人啱做
cognitive training / hand function 都可以好複雜架

如果真係轉左去讀，讀唔掂咁點？
又QUIT？又轉？
你人生真多時間多錢

到時轉咗所謂醫療專科讀唔嚟仲慘

就因為將來嘅事冇人知
而人生嘅時間，金錢係有限
如果你係平庸普通人，係應該要保守穩陣d
可況香港生活咁貴

想知有咩master degree 有用/讀得過?

畢業去考EO officer好過啦

讀唔啱科嘅master，反正都係自資，學店有錢收就梗係收你
(interview 好多時都係做下樣扮到有要求)

關鍵係你讀完第一個degree
如果閣下唔係好有錢，應該都要做住野半工讀

返工、追趕程度
如果係本身文科人純粹為收入而讀
要有準備係兩頭唔到岸，甚至搞到浪費咗學費

利: 過來人